加泰隆尼亞違法獨立 恐成歐洲孤兒〈蕭若元：海外蕭析〉

又燈

燒山加持
今次有救啦

加泰有救啦

多謝燒山

加獨之父

加獨要感恩呀

加獨最後一塊拼圖

早年經歷
蕭若元於1966年中學會考，成績有三優四良，是班中之冠，其中中國歷史、中文和英國文學均獲「A」。其後他續升讀預科時，他的中七高級程度會考成績，以四科良入讀香港大學歷史系。

成年經歷
畢業於聖保羅書院、香港大學歷史系，修讀港大歷史系碩士時輟學。曾於股票經紀行大和證券任職出市代表。蕭為人靈活多計，獲員工譽為「蕭才子」，近亦通稱「知名網民」。
1973年香港股災後，為了出名做生意容易而進入無線電視，有過一段試做遊戲節目，後被叫去見何掌邦，便任晚間新聞報導員。

1976年4月16日，無線電視與麗的電視同日推出早晨新聞不久便與英文台的John Culkiin一同主持麗的晨早新聞。其後受黃錫照及麥當雄賞識，同時參與電視劇創作，在麗的電視編寫了很多著名長篇電視劇約20套電視劇，當中包括《鱷魚淚》、《浮生六劫》、《天蠶變》及《大地恩情》等長編劇集。

1970年代末至1980年代初，與麥當雄一同主政麗的電視，任節目策劃經理。

1981年7月與麥當雄一同離開麗的，改投電影製作。同時與其家族經營建材公司友聯建築材料，後來成功於香港上市。

1987年至1988年，受黃玉郎邀請，在玉郎集團參與《醉拳》及《龍虎門》等暢銷漫畫之編劇工作。

1991年，以電影《跛豪》獲「香港電影金像獎」最佳劇本。

God bless cata

多謝燒山

細字試用版

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

燒山好野